<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета Коммерсантъ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2017 22:18:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://im.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351976</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Гибдд ослабила ремень безопасности // Детей старше семи лет на заднем сиденье можно будет перевозить без автокресел</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351976</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/124/KMO_128025_02966_1_t219_201958.jpg" type="image/jpeg" length="27393" />
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 20:33:00 +0300</pubDate>
        <description>С завтрашнего дня родителям дано право самим решать, перевозить детей старше семи лет на заднем сиденье в автокресле или без него: вступает в силу новая редакция ПДД. Госавтоинспекция и эксперты все же рекомендуют продолжать использовать автокресла, если ребенок ниже 150 см. Уточнены и правила обгона: даже в том случае, если маневр начался через прерывистую линию разметки, но закончился через сплошную, это будет однозначным нарушением с риском лишиться прав в суде.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351730</guid>
        <category>Hi-Tech. Рынок</category>
        <title>Как надуваются криптовалютные пузыри // Роман Рожков о рисках ажиотажа вокруг биткойнов и блокчейнов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351730</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/124/KMO_136703_00024_1_t219_195308.jpg" type="image/jpeg" length="13160" />
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 22:18:00 +0300</pubDate>
        <description>«Покупаешь видеокарту, а лучше много, делаешь криптоферму и майнишь битки, комп держи включенным»,— такую реплику я услышал в очереди в супермаркете пару дней назад: парень в кепке Chicago Bulls объяснял своему спутнику, как заработать криптовалюту. Монолог напомнил известную историю про бизнесмена Джозефа Кеннеди (отца будущего президента США), незадолго до биржевого краха в 1929 году якобы избавившегося от большинства активов. Спасти капитал помог чистильщик обуви, поинтересовавшийся у него перспективами акций железнодорожной компании. «Когда на рынок приходит чистильщик обуви, профессионалам на нем больше делать нечего»,— решил тогда финансист.Злые языки поговаривают, что ажиотаж вокруг блокчейна и биткоинов очень похож на надувание пузыря. Признак этого как раз в том, что если о способе заработка начинают говорить миллионы, он уже не сработает. 5 октября 2009 года биткоин получил первый курс по отношению к традиционным валютам: $1 равнялся 1309,03 BTC, то есть за более чем 1 тыс. биткоинов давали всего…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351701</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Семь раз отмеренный // «Кристиан Диор, кутюрье мечты» в Париже</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351701</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/124/KMO_159710_00033_1_t219_194532.jpg" type="image/jpeg" length="33811" />
        <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 20:28:00 +0300</pubDate>
        <description>В парижском Музее декоративных искусств открыта выставка «Кристиан Диор, кутюрье мечты». 3 тыс. м экспозиционной площади, 300 самых знаменитых платьев Dior и без счета фотографий, рисунков, макетов, калейдоскоп идей и концепций, созданных не только «кутюрье мечты», но и его последователями. И 70 лет существования, за которые Dior научился жить без Диора, не забывая его ни на минуту. Рассказывает корреспондент “Ъ” в Париже Алексей Тарханов.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>