<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета Коммерсантъ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 23:28:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://im.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351366</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Противники роуминга перешли границы // Его предлагается отменить на территории России и Белоруссии</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351366</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_155959_00086_1_t219_214044.jpg" type="image/jpeg" length="33153" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 21:46:00 +0300</pubDate>
        <description>Депутаты Госдумы и Федеральная антимонопольная служба активизировали работу по отмене национального роуминга: вслед за законопроектом «Справедливой России» об отмене национального роуминга похожие поправки к закону «О связи» внесла ЛДПР. Новый проект предполагает отмену роуминга не только внутри страны, но и для российских абонентов в Белоруссии. Минкомсвязь не поддерживает эти инициативы, настаивая, что в результате связь для россиян только подорожает.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351399</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Белый дом выступил против серых технологий // и освобождения блогеров от ответственности за распространение информации</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351399</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_159223_00276_1_t219_230218.jpg" type="image/jpeg" length="24311" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:09:00 +0300</pubDate>
        <description>Белый дом поддержал концепцию законопроекта о запрете технологий, позволяющих обеспечивать доступ к заблокированным в РФ сайтам. При этом в направленном в Госдуму отзыве на законопроект правительство раскритиковало депутатов за то, что они не указали, сколько будет стоить реализация инициативы; категорически Белый дом выступает и против отмены регулирования деятельности блогеров. Оно необходимо «в целях защиты интересов граждан», считают чиновники правительства. Эту норму и не могли отменить, уверены эксперты.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351312</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>Россия и Саудовская Аравия зарядили оружие разговорами // Стороны обсуждают соглашения на $3,5 млрд</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351312</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_149921_00222_1_t219_213720.jpg" type="image/jpeg" length="33681" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 20:36:00 +0300</pubDate>
        <description>В понедельник гендиректор госкорпорации «Ростех» Сергей Чемезов заявил, что Россия и Саудовская Аравия подписали предварительный договор, предусматривающий поставки вооружений и техники на $3,5 млрд. Москва уже неоднократно пыталась зайти на оружейный рынок Эр-Рияда. Обсуждались пакеты контрактов вплоть до $20 млрд, но, в отличие от Вашингтона, Россия так ни разу и не дошла до заключения с саудитами твердых контрактов. По данным “Ъ”, понять серьезность намерений саудовского руководства в Москве намерены по итогам визита короля Сальмана аль-Сауда — он может состояться до конца года.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351375</guid>
        <category>Политика</category>
        <title>Поправка на притравку пройдет проверку // Законопроект о защите животных до сих пор не поддается согласованию</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351375</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_156310_00005_1_t219_221315.jpg" type="image/jpeg" length="13450" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:13:00 +0300</pubDate>
        <description>По сведениям “Ъ”, второе чтение законопроекта «Об ответственном обращении с животными» может быть перенесено на осень. Такая рекомендация была высказана в понедельник на совещании у главы администрации президента (АП) Антона Вайно. В думском комитете по экологии “Ъ” сказали, что обсудят в среду на совете Думы возможные сроки принятия проекта именно в эту сессию. О необходимости исключить или дополнительно проработать запрет контактной притравки (натравливания одних животных на других) говорилось в обновленном заключении государственно-правового управления АП. Принятие законопроекта лоббирует спикер Госдумы Вячеслав Володин: он выступал за отмену контактной притравки еще во время работы в АП.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351406</guid>
        <category>Общество</category>
        <title>Список проверяют пофамильно // Судьбой пропавших в Чечне интересуются «Мемориал» и уполномоченный по правам человека</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351406</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_134491_00102_1_t219_231658.jpg" type="image/jpeg" length="25903" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:24:00 +0300</pubDate>
        <description>Правозащитный центр «Мемориал» ищет подтверждения сообщениям о казнях в Чечне, проверяя опубликованный ранее список из 27 фамилий жителей республики. К этому списку правозащитники добавляют еще троих жителей республики, которые, как они полагают, могли быть убиты. В Кремле «приняли к сведению» сообщения о расстрельном списке, завил пресс-секретарь президента РФ Дмитрий Песков, он добавил, что МВД Чечни не нашло подтверждения предположениям о расстреле.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351398</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Отказ от гражданства Украины нужно будет заверить нотариально</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351398</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:10:00 +0300</pubDate>
        <description>Сегодня на заседании думского комитета по законодательству и госстроительству будут рассмотрены дополнительные поправки к законопроекту, который позволит отменять решение о предоставлении гражданства осужденным за терроризм и экстремизм. Как писал “Ъ” 10 июля, к заседанию комитета появится поправка, позволяющая жителям Украины, которые не могут получить справку о выходе из гражданства этой страны для вступления в гражданство РФ, официально отказываться от него. В поправке говорится, что документом, «подтверждающим отказ гражданина Украины от имеющегося у него гражданства Украины, является нотариально заверенная копия заявления гражданина об отказе от имеющегося у него гражданства Украины». Как пояснил вчера глава комитета по законодательству Павел Крашенинников, «этот документ заверяется нотариально, одна копия остается в миграционной службе РФ, другая нотариальная копия отправляется на Украину». Аналогичная норма вносится в закон «О правовом положении иностранных граждан в РФ», которая позволит заменить справку об отказе от гражданства для тех граждан Украины, которые хотели бы получить вид на жительство в РФ. Софья Самохина</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351234</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Москва твитам не верит // В России истолковали неожиданное высказывание Дональда Трампа о кибербезопасности</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351234</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_159579_00044_1_t219_213242.jpg" type="image/jpeg" length="12828" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:04:00 +0300</pubDate>
        <description>В Москве в понедельник весь день пытались расшифровать последнюю запись президента США Дональда Трампа в Twitter, из которой следует, что он отказывается от создания российско-американской рабочей группы по кибербезопасности. Договоренность о ее созыве стала одним из ключевых достижений состоявшейся в пятницу в Гамбурге первой встречи президентов РФ и США. Вернувшись в Вашингтон, глава Белого дома усомнился в перспективе этого механизма, после того как его договоренность с Владимиром Путиным подвергли жесткой критике в Конгрессе США. Реакция властей РФ на попытку Дональда Трампа дать задний ход, впрочем, оказалась неожиданно спокойной: в Москве связывают заявления главы Белого дома с оказываемым на него давлением и не спешат ставить крест на сотрудничестве в области кибербезопасности.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351390</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>Что Дональд Трамп писал в Twitter о встрече с Владимиром Путиным // Стенограмма</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351390</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:00:00 +0300</pubDate>
        <description>«Я с нетерпением жду всех сегодняшних встреч с мировыми лидерами, в том числе встречи с Владимиром Путиным. Есть много что обсудить» (0:42, 7 июля).</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351031</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Светлана Кузнецова вернулась десять лет спустя // в четвертьфинал Wimbledon</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351031</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/123/KMO_088197_224709_1_t219_222406.jpg" type="image/jpeg" length="11198" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 22:57:00 +0300</pubDate>
        <description>Первой четвертьфиналисткой турнира стала Светлана Кузнецова, победившая в двух партиях Агнешку Радваньскую из Польши. Отличная игра 32-летней россиянки, которая вошла в восьмерку сильнейших на Wimbledon в третий раз, но впервые с 2007 года, внушает оптимизм перед матчем с Гарбинье Мугурусой. Тем временем уступившая испанке немка Анжелик Кербер в следующий понедельник потеряет титул первой ракетки мира. Он перейдет к чешке Каролине Плишковой или к румынке Симоне Халеп, которой для этого требуется во вторник обыграть британку Джоанну Конту.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351392</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Четвертый круг Wimbledon</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351392</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 22:55:00 +0300</pubDate>
        <description>Женщины. Винус Уильямс (США, 10)—Ана Конюх (Хорватия, 27) 6:3, 6:2. Гарбинье Мугуруса (Испания, 14)—Анжелик Кербер (Германия, 1) 4:6, 6:4, 6:4. Магдалена Рыбарикова (Словакия)—Петра Мартич (Хорватия) 6:4, 2:6, 6:3. Елена Остапенко (Латвия, 13)—Элина Свитолина (Украина, 4) 6:3, 7:6 (8:6). Светлана Кузнецова (Россия, 7)—Агнешка Радваньска (Польша, 9) 6:2, 6:4. Коко Вандевей (США, 24)—Каролина Возняцки (Дания, 5) 7:6 (7:4), 6:4. Джоанна Конта (Великобритания, 6)—Каролин Гарсия (Франция, 21) 7:6 (7:3), 4:6, 6:4. Симона Халеп (Румыния, 2)—Виктория Азаренко (Белоруссия) 7:6 (7:3), 6:2.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>