<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета &quot;Коммерсантъ&quot;. Главное</title>
        <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 00:35:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>http://www.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350784</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Бенефициаров банкротов ждет расплата // Правительство предлагает усилить ответственность контролирующих лиц компаний</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350784</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_144787_00003_1_t219_220007.jpg" type="image/jpeg" length="23583" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Правительство намерено снова ужесточить ответственность контролирующих лиц и руководителей компаний-должников. Арбитражным судам предлагается определять контролирующее лицо по своему усмотрению, номинальные директора смогут избежать ответственности, если сдадут реального бенефициара, а самим контролирующим лицам разрешат заключать мировые соглашения с кредиторами. Юристы видят трудности в применении новаций: борьба с недобросовестными руководителями и владельцами банкротов затронет и добросовестных.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350765</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Бизнесменам обрежут проводки // Предпринимателям-неплательщикам откажут в банках как физлицам</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350765</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_147142_00001_1_t219_202746.jpg" type="image/jpeg" length="34577" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Минфин настаивает на том, что банки обязаны тотально проверять граждан при открытии счетов на наличие у них предпринимательских долгов по налогам. И тем, чьи счета были заблокированы налоговиками, отказывать в открытии счетов и вкладов в личных целях. Но это основание для попадания в черный список Росфинмониторинга и ЦБ, механизм исключения из которого не предусмотрен. Даже заплатив налоги, бизнесмен в результате рискует лично остаться персоной нон грата для банков.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350758</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Штрафы снимут с поезда // Пени ОАО РДЖ за просроченную доставку могут резко уменьшиться</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350758</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KNO_003616_00217_1_t219_201418.jpg" type="image/jpeg" length="40777" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Ответственность ОАО РЖД за сроки перевозки может серьезно снизиться — депутаты Госдумы хотят уменьшить штрафы для железнодорожников. Если сейчас монополия платит по 9% стоимости перевозки за сутки просрочки вплоть до полной потери дохода, то по новым правилам пеня упадет до 6% и не превысит 30% платы. Участники рынка опасаются, что в результате ОАО РЖД потеряет стимул для повышения надежности доставки грузов, риск этого признают и в правовом управлении Госдумы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350783</guid>
        <category>Экономическая Политика</category>
        <title>Разделяй и выбрасывай // В ФАС обсудили, как заставить граждан сортировать мусор</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350783</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_139016_00041_1_t219_215508.jpg" type="image/jpeg" length="33384" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Собравшиеся в ФАС чиновники и предприниматели обсудили способы стимулирования населения к раздельному сбору твердых коммунальных отходов (ТКО). Среди идей — как снижение, так и рост тарифов на вывоз мусора, а также самоорганизация населения для продажи вторсырья. Часть экспертов настаивает — без демонополизации рынка и вменения платы за мусорообразование эффективными все эти меры не будут: сейчас захоронение отходов рентабельнее переработки.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350761</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Партии подошли к фильтру // В регионах заканчивается выдвижение в губернаторы</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350761</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_153788_00128_2_t219_222605.jpg" type="image/jpeg" length="25125" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>ЦК КПРФ выступило с заявлением о возможности «пересмотреть» участие партии в губернаторских выборах, если муниципальный фильтр будет препятствовать выдвижению ее кандидатов. В большинстве из 16 регионов, где 10 сентября пройдут выборы глав, кандидаты уже приступили к сбору подписей муниципалов. Единороссы заявляют о том, что конкуренты обращаются к ним за помощью в преодолении фильтра. При этом в ряде регионов активность проявляют спойлеры КПРФ — «Коммунисты России» и КПСС в лидерах по выдвижению среди непарламентских партий.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350678</guid>
        <category>Спецрепортаж</category>
        <title>Воинский долг призывники отдавали наличными // Раскрыта схема освобождения от службы в армии за взятки</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350678</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_090981_08766_1_t219_214654.jpg" type="image/jpeg" length="17067" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, Мещанский райсуд Москвы приговорил к трем годам колонии за мошенничество экс-начальника отдела призыва городского военкомата Александра Симонова. Прокуратура, посчитав это решение слишком мягким, обжаловала его. Подполковник Симонов обвиняется СКР в организации масштабной схемы по освобождению призывников от службы в армии за взятки. В ней были задействованы руководящие сотрудники городского и районных военкоматов, врачи и десятки посредников, подбиравших клиентов на досрочное получение военных билетов. «Синдикат» до вмешательства правоохранителей успел обслужить сотни или даже тысячи призывников.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350717</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>«Он олицетворял могущество интернета» // “Ъ” вспоминает Антона Носика</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350717</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_155590_00155_2_t219_212943.jpg" type="image/jpeg" length="21608" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>В воскресенье от сердечного приступа умер известный медиаменеджер, журналист, блогер, один из создателей рунета Антон Носик. Всего неделю назад ему исполнился 51 год, он находился в расцвете сил, и читатели всерьез желали ему дожить до 100 лет.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350777</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>Рекс Тиллерсон заглянул в Киев по двум делам // Госсекретарь США рассказал о переговорах в Гамбурге и показал нового спецпредставителя по Украине</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350777</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_088197_224682_1_t219_213635.jpg" type="image/jpeg" length="19635" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Госсекретарь США Рекс Тиллерсон вчера посетил Киев с блицвизитом. У этой поездки было две цели — рассказать украинскому руководству об итогах переговоров в Гамбурге президентов США и России, а также представить нового, только что назначенного спецпредставителя Вашингтона по Украине Курта Волкера. Господина Тиллерсона принимали в Киеве с государственными почестями, а его визит назвали знаковым.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347860</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Украинской технике нашли российского разработчика // Поддержанием летной годности самолетов «Антонов» в РФ может заняться ГосНИИ ГА</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347860</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KVR_000487_00006_1_t219_203902.jpg" type="image/jpeg" length="34168" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>На фоне не стихающего конфликта с Киевом Москва продолжает искать способы продления ресурса самолетов украинского семейства «Антонов» — в РФ используются около 400 таких воздушных судов. Как стало известно “Ъ”, статус разработчика по Ан-24/26 может получить Государственный научно-исследовательский институт гражданской авиации (ГосНИИ ГА). По данным “Ъ”, того же статуса добивается структура группы «Волга-Днепр», эксплуатанта крупнейшего в мире серийного грузового самолета Ан-124 «Руслан». Но у нее в результате могут возникнуть проблемы с полетами за рубежом.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350707</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Агенты пенсионной безопасности // Посредникам между гражданами и НПФ предлагается повысить ответственность</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350707</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_128902_00272_2_t219_202117.jpg" type="image/jpeg" length="30218" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Свой вариант решения проблемы потери гражданами инвестдохода при переводе накоплений между негосударственными пенсионными фондами (НПФ) предложила СРО Ассоциация НПФ (АНПФ). Вписав агентов в профильный для отрасли федеральный закон, лоббист предлагает не только ограничить их маркетинговые возможности, но и обязать предоставлять клиентам расчет потерь инвестдохода. Добыть такую информацию агентам будет непросто, тем самым процесс переходов усложнится, в чем заинтересованы игроки пенсионного рынка, не стремящиеся к агрессивному привлечению клиентов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350742</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>В МРСК Урала просочилась независимость // «Россети» хотят переизбрать совет директоров актива</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350742</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KVR_000363_00078_1_t219_200206.jpg" type="image/jpeg" length="25346" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, в подконтрольной «Россетям» Межрегиональной распределительной сетевой компании (МРСК) Урала разворачивается борьба вокруг состава совета директоров. «Россети» созывают внеочередное собрание акционеров, чтобы заново избрать совет после того, как в июне миноритариям удалось включить в него третьего независимого директора, тогда как гендиректор МРСК Сергей Дрегваль туда не попал. Увеличение числа независимых директоров позволило бы эмитенту попасть в котировальный список первого уровня на Московской бирже.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350720</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>«Мегаполис» закупается в «Дикси» // Дистрибутор сигарет стал продавать продукты</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350720</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_154880_00196_1_t219_184347.jpg" type="image/jpeg" length="20860" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Миллиардер Игорь Кесаев решил поднять обороты своих компаний — торговой сети «Дикси» и крупнейшего в России дистрибутора сигарет «Мегаполис», объединив их закупки. Теперь часть товаров, получаемая ритейлером напрямую от производителей, поступает на склады оптовика для последующей перепродажи в несетевую розницу. Это позволяет «Дикси» увеличить выручку и требовать больших скидок от поставщиков. Последние такой схемой работы недовольны.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350686</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Пляски вокруг «Нуреева» // Культурная политика</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350686</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_068520_00022_1_t219_223027.jpg" type="image/jpeg" length="13296" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Сегодня в полдень на брифинге в Большом театре его генеральный директор Владимир Урин объяснит, почему за три дня до выпуска отменилась мировая премьера балета «Нуреев».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350810</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Результат</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350810</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Третий круг Wimbledon</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350738</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>К паспорту РФ припишут устную форму // Перед получением российского гражданства могут разрешить публично отрекаться от украинского</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350738</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_085445_03561_2_t219_215045.jpg" type="image/jpeg" length="34641" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 23:23:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, законопроект, который позволит отменять решения о предоставлении гражданства осужденным за терроризм, может быть еще раз скорректирован. К заседанию комитета по законодательству 11 июля должна появиться поправка, позволяющая жителям Украины, которые не могут получить справку о выходе из гражданства этой страны для вступления в гражданство РФ, официально публично отказываться от него. Ведется дискуссия и о порядке принесения присяги: должна ли она приноситься до или после получения паспорта гражданина РФ или документ будет выдаваться во время торжественной клятвы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350700</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>На карте Сирии поставили негорячую точку // Встреча Владимира Путина и Дональда Трампа дала новый импульс мирному урегулированию</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350700</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_085521_13133_1_t219_212404.jpg" type="image/jpeg" length="34596" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:11:00 +0300</pubDate>
        <description>На юго-западе Сирии в воскресенье вступило в действие перемирие, ставшее первым результатом переговоров президентов России и США в Гамбурге. Владимир Путин назвал договоренность с Дональдом Трампом «одним из прорывов», который может создать предпосылки для решения сирийской проблемы в целом. А Дональд Трамп призвал «двигаться вперед в области дальнейшей конструктивной работы с Россией». Согласованная при участии Иордании инициатива России и США не только служит прообразом сирийского урегулирования, но и затрагивает стратегические интересы сразу нескольких соседних государств, от позиции которых будет во многом зависеть ее реализация. Главная интрига состоит в том, согласится ли с новым планом Иран, ранее выступавший против участия США в создании зон деэскалации и рассчитывавший превратить юго-запад Сирии в свой плацдарм на Ближнем Востоке вблизи израильских границ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350770</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Юго-запад укрепили боевыми генералами // Отобраны военачальники, которые будут обеспечивать безопасность на границе с Украиной</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350770</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_142378_00175_1_t219_212130.jpg" type="image/jpeg" length="16577" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 21:24:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, Минобороны РФ завершило подбор кадров в руководящий состав 8-й общевойсковой армии Южного военного округа (ЮВО). Военные говорят, что соединение будет играть ключевую роль в обеспечении безопасности на юго-западном стратегическом направлении, прежде всего — на границе с Украиной. Многие назначенцы имеют опыт чеченских кампаний. Как минимум половину из нового командования 8-й армии украинская разведка обвиняла в участии в боевых действиях на стороне самопровозглашенных республик в Луганске и Донецке. В Москве эти обвинения категорически отрицали.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350737</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Лионель Месси будет зарабатывать миллион фунтов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350737</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_085445_03563_2_t219_225152.jpg" type="image/jpeg" length="16322" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Нападающий «Барселоны» Лионель Месси станет первым футболистом в мире, который зарабатывает &#163;1 млн в неделю, утверждает The Times. «Барселона» в среду на своем официальном сайте анонсировала продление контракта с аргентинским нападающим до 30 июня 2021 года. Контракт будет подписан в ближайшие недели, когда Месси вернется в расположение команды на предсезонную подготовку.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350684</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Победитель // Умер Илья Глазунов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350684</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KOG_054520_00002_2_t219_182320.jpg" type="image/jpeg" length="26574" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:42:00 +0300</pubDate>
        <description>На 88-м году жизни умер основатель Российской академии живописи, ваяния и зодчества, кавалер ордена «За заслуги перед Отечеством» всех степеней российский художник Илья Глазунов. О нем — Григорий Ревзин.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>