<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета &quot;Коммерсантъ&quot;. Главное</title>
        <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2017 22:35:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>http://www.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350700</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>На карте Сирии поставили негорячую точку // Встреча Владимира Путина и Дональда Трампа дала новый импульс мирному урегулированию</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350700</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_085521_13133_1_t219_212404.jpg" type="image/jpeg" length="34596" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:11:00 +0300</pubDate>
        <description>На юго-западе Сирии в воскресенье вступило в действие перемирие, ставшее первым результатом переговоров президентов России и США в Гамбурге. Владимир Путин назвал договоренность с Дональдом Трампом «одним из прорывов», который может создать предпосылки для решения сирийской проблемы в целом. А Дональд Трамп призвал «двигаться вперед в области дальнейшей конструктивной работы с Россией». Согласованная при участии Иордании инициатива России и США не только служит прообразом сирийского урегулирования, но и затрагивает стратегические интересы сразу нескольких соседних государств, от позиции которых будет во многом зависеть ее реализация. Главная интрига состоит в том, согласится ли с новым планом Иран, ранее выступавший против участия США в создании зон деэскалации и рассчитывавший превратить юго-запад Сирии в свой плацдарм на Ближнем Востоке вблизи израильских границ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350770</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Юго-запад укрепили боевыми генералами // Отобраны военачальники, которые будут обеспечивать безопасность на границе с Украиной</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350770</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KMO_142378_00175_1_t219_212130.jpg" type="image/jpeg" length="16577" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 21:24:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, Минобороны РФ завершило подбор кадров в руководящий состав 8-й общевойсковой армии Южного военного округа (ЮВО). Военные говорят, что соединение будет играть ключевую роль в обеспечении безопасности на юго-западном стратегическом направлении, прежде всего — на границе с Украиной. Многие назначенцы имеют опыт чеченских кампаний. Как минимум половину из нового командования 8-й армии украинская разведка обвиняла в участии в боевых действиях на стороне самопровозглашенных республик в Луганске и Донецке. В Москве эти обвинения категорически отрицали.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350737</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Лионель Месси будет зарабатывать миллион фунтов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350737</link>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Нападающий «Барселоны» Лионель Месси станет первым футболистом в мире, который зарабатывает &#163;1 млн в неделю, утверждает The Times. «Барселона» в среду на своем официальном сайте анонсировала продление контракта с аргентинским нападающим до 30 июня 2021 года. Контракт будет подписан в ближайшие недели, когда Месси вернется в расположение команды на предсезонную подготовку.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350684</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Победитель // Умер Илья Глазунов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350684</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/122M/KOG_054520_00002_2_t219_182320.jpg" type="image/jpeg" length="26574" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:42:00 +0300</pubDate>
        <description>На 88-м году жизни умер основатель Российской академии живописи, ваяния и зодчества, кавалер ордена «За заслуги перед Отечеством» всех степеней российский художник Илья Глазунов. О нем — Григорий Ревзин.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>