<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета &quot;Коммерсантъ&quot;. Главное</title>
        <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2017 00:05:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>http://www.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344060</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>С шумом и с пылью // Россия может лишиться почти половины перевалки угля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344060</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_085979_07146_1_t219_223538.jpg" type="image/jpeg" length="35048" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>После того как на прямой линии 15 июня внимание Владимира Путина удалось привлечь к проблеме угольной пыли в портах, депутаты Госдумы предложили решить ее радикально — с ноября запретить открытую перевалку угля в населенных пунктах. Столь резкий шаг удивил бизнес: запрет затронет 23 терминала, переваливающих до половины угля. На рынке полагают, что идея депутатов потребует сотен миллиардов рублей, российский уголь потеряет свои позиции на экспортных рынках, есть также риск массовых увольнений и многомиллиардных потерь для бюджета. Авторы поправок не сдаются, но готовы обсуждать с участниками рынка возможность введения переходного периода.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344148</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Есть где денег перехватить // Банковские системы уязвимы со всех сторон</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344148</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KSP_015062_00072_1_t219_212607.jpg" type="image/jpeg" length="15077" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>В каждом третьем онлайн-банке есть уязвимости, которые могут быть использованы для хищения средств, а в каждом третьем мобильном банке можно перехватить данные доступа. Нет надежды и на автоматизированные банковские системы (АБС) — две трети уязвимостей, выявленных в АБС, критически опасны. В банках призывают не паниковать — не каждая уязвимость оборачивается хищением. Впрочем, статистика ЦБ, отражающая рост хищений средств клиентов банков, показывает, что мошенники эффективно используют любые лазейки.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344111</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>South Stream ищет новое русло // «Газпром» возрождает проект в малом масштабе</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344111</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KSP_011976_00111_1_t219_202809.jpg" type="image/jpeg" length="18740" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>За последний месяц «Газпром» без громких заявлений подписал с Болгарией, Сербией и Венгрией «дорожные карты» по развитию газопроводов для поставок газа из будущей второй нитки «Турецкого потока». Тем самым компания фактически реанимирует отмененный в 2013 году по настоянию Еврокомиссии проект South Stream, но со вчетверо меньшей мощностью. Хотя такой вариант позволяет «Газпрому» обеспечить газом Балканы, он, видимо, будет конкурировать с другим маршрутом монополии по доставке газа в Южную Италию, газопроводом Poseidon — по мнению экспертов, после провала South Stream компания не очень доверяет Болгарии.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344183</guid>
        <category>Экономическая Политика</category>
        <title>Неучтенных отделили от неплательщиков // Верховный суд поддержал бизнес в споре с ФНС об учете обособленных подразделений компаний</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344183</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_158494_00007_1_t219_225612.jpg" type="image/jpeg" length="36898" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Верховный суд (ВС) решил, что нельзя наказывать компании за несообщения об открытии обособленных подразделений (ОП), как за непостановку юрлиц на налоговый учет. Последнее карается штрафом в 10% дохода от такой деятельности. По мнению ВС, нужно разграничивать эти два нарушения, иначе это может привести к «неограниченному усмотрению в процессе правоприменения» и «произволу в применении санкций». Теперь непостановка на учет подразделения должна квалифицироваться как непредставление сведений налоговым органам — штраф за это составляет всего 200 руб. за каждый непредставленный документ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344160</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Геннадий Зюганов несет слово президента коммунистам // КПРФ думает, как решить проблемы с губернаторскими выборами</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344160</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_112203_00042_1_t219_215219.jpg" type="image/jpeg" length="29693" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Лидер КПРФ Геннадий Зюганов рассказал однопартийцам о встрече с Владимиром Путиным, на которой президент якобы «выразил удивление», что для думских партий муниципальный фильтр все еще действует. Об этом рассказали источники “Ъ” в руководстве КПРФ. У партии в этом году возникли проблемы со сбором подписей в поддержку кандидатов в губернаторы. Еще одна проблема у руководства КПРФ возникла из-за марийского отделения партии. Оно добровольно не выдвинуло кандидата ради союза с врио губернатора.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343786</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Начальник УСБ СКР обратился из тюрьмы к президенту // Александр Ламонов просит разобраться в его уголовном деле</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343786</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_154559_00008_1_t219_213949.jpg" type="image/jpeg" length="19155" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, начальник управления собственной безопасности (УСБ) СКР Александр Ламонов, являющийся одним из фигурантов громкого уголовного дела о коррупции в Следственном комитете, обратился с открытым письмом к президенту России Владимиру Путину. Полковник настаивает, что является «честным офицером», и просит главу государства разобраться в его уголовном преследовании за получение взятки от вора в законе Захария Калашова (Шакро Молодого).</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343951</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Белгород оставит след в истории Средневековья // Диссертацию Владимира Мединского рассмотрят в местном университете</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343951</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_159223_00184_1_t219_213515.jpg" type="image/jpeg" length="15128" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Завтра диссертационный совет Белгородского университета приступит к рассмотрению заявления группы историков, требующих признать «ненаучной» диссертацию министра культуры Владимира Мединского. Ни министр, ни его оппоненты на заседании присутствовать не будут: господин Мединский не может оставить государственные дела, а представители второй стороны уверены, что их аргументы исчерпывающе изложены в заявлении. Впрочем, министр попытался защититься заочно: в статье, вышедшей накануне, с разъяснением научности своего подхода он назвал субъективность исследователя «нормальной и закономерной».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343785</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>«Внешнюю политику России иначе как катастрофой не назовешь» // Председатель Мюнхенской конференции по безопасности о боязни Москвы и ошибках Запада</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343785</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_085521_13129_1_t219_213400.jpg" type="image/jpeg" length="15944" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>В Москве побывал председатель Мюнхенской конференции по безопасности, бывший авторитетный немецкий дипломат Вольфганг Ишингер. В интервью корреспонденту “Ъ” Елене Черненко он дал оценку российской внешней политике последних лет и рассказал, какие ошибки допустил Запад.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344152</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Профучастников рассудят без суда // За нерыночные размещения средств доплатят бенефициары</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344152</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_147142_00249_1_t219_213055.jpg" type="image/jpeg" length="34696" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Банк России собирается применять мотивированное суждение, пресекая действия не в интересах клиентов всех компаний—участников финансового рынка, а их бенефициарам придется компенсировать упущенную клиентами выгоду или замещать активы. Повышенное внимание будет уделено не только банкам, НПФ и страховым компаниями, но и крупнейшим игрокам в других сегментах. По оценке участников рынка, это может привести к упрощению инвестиционных решений и, как следствие, к снижению доходности.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344129</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Плюс цифровизация всей страны // «Цифровой экономике» подбивают бюджет</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344129</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_154289_00139_1_t219_205106.jpg" type="image/jpeg" length="22464" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Ежегодные расходы программы «Цифровая экономика» до 2025 года должны составить 100 млрд руб., считает Минкомсвязь, причем в бюджете уже предусмотрены две трети от необходимых затрат. Теперь в министерстве хотят обособить эти деньги в рамках специального фонда. Но поддержки правительства идея пока не получила.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344065</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Сергею Гордееву станет просторно на стройке // Он получит контрольную долю в группе ПИК</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344065</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_085979_07145_2_t219_212704.jpg" type="image/jpeg" length="14742" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Структуры президента ГК ПИК Сергея Гордеева выкупят акции группы у Александра Мамута и Микаила Шишханова. В результате сделок его доля вырастет до 50,02%. Новым акционером ПИК с долей 7,6% стала группа ВТБ: этот пакет она в будущем может реализовать в рамках SPO.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343969</guid>
        <category>Первые Лица</category>
        <title>«Рынок продажи автомобилей окаменел» // Гендиректор «Яндекс.Вертикалей» Антон Забанных об Auto.ru и других классифайдах «Яндекса»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343969</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_159344_00128_1_t219_202407.jpg" type="image/jpeg" length="14043" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>За последние два месяца на российском рынке объявлений о продаже автомобилей прошло уже две крупные сделки: Mail.ru Group за $10 млн купила сервис Am.ru, а «Яндекс» договорился о приобретении у Hearst Shkulev Media более 30 региональных автомобильных сайтов, по данным “Ъ”, примерно за 500 млн руб.. О том, как «Яндекс» будет интегрировать эти ресурсы с Auto.ru, почему пришлось «подморозить» «Яндекс.Путешествия» и какие перспективы у сервиса «Яндекс.Работа» в интервью “Ъ” рассказал гендиректор «Яндекс.Вертикалей» Антон Забанных.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343814</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>«Лифарь говорил: “бесси, покажи!”» // Клод Бесси поработала над «Сюитой в белом»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343814</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_159529_00150_1_t219_224556.jpg" type="image/jpeg" length="17899" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>В Музыкальном театре имени Станиславского и Немировича-Данченко завтра состоится московская премьера программы одноактных балетов Сержа Лифаря, Уильяма Форсайта и возобновленного спектакля Иржи Килиана. Наибольший ажиотаж вызывает шедевр французской неоклассики — «Сюита в белом» Сержа Лифаря на музыку Лало. На московскую сцену балет переносит художественный руководитель труппы Лоран Илер. Для работы с солистками он пригласил в Москву своего бывшего педагога — великую француженку Клод Бесси, одну из любимых балерин Лифаря. Незадолго до премьеры с Клод Бесси встретилась Татьяна Кузнецова.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343760</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Лионелю Месси назначили дополнительное время // Аргентинец продлил контракт с «Барселоной»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343760</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_085521_13128_1_t219_224526.jpg" type="image/jpeg" length="21764" />
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Один из лучших футболистов мира Лионель Месси продлил контракт с «Барселоной». Согласно условиям договора, 30-летний аргентинский форвард будет выступать за каталонский клуб до конца июня 2021 года, а его зарплата, по неофициальным данным, составит €35 млн в год. И это без учета бонусов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344164</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Задачи выполнены на все 101 // Стратегическая авиация вновь отстрелялась новыми ракетами в Сирии</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344164</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_088197_224514_1_t219_221055.jpg" type="image/jpeg" length="36728" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 22:23:00 +0300</pubDate>
        <description>В среду самолеты стратегической авиации Ту-95МС нанесли удар крылатыми ракетами Х-101 по позициям боевиков в сирийских провинциях Хомс и Хама. Российские военные утверждают, что поражены все намеченные цели: три крупных склада вооружений и боеприпасов, а также командный пункт террористов. По мнению эксперта, на границе этих провинций отсутствует критическая напряженность, оправдывающая использование данного типа ракет. По сведениям “Ъ”, для военных куда важнее было испытать доработанную по результатам предыдущих пусков Х-101.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344151</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Первая образцовая деприватизация // Vesper вернул государству акции типографии</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344151</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_111307_17026_1_t219_213011.jpg" type="image/jpeg" length="25385" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 22:19:00 +0300</pubDate>
        <description>Скандал с приватизацией имущества «Первой образцовой типографии» в центре Москвы можно считать завершенным: структура инвесткомпании Vesper вернула приобретенные на открытых торгах акции предприятия в госсобственность. Между тем, как выяснил “Ъ”, инициатор деприватизации — ООО «Авеню» участвовало в подобных спорах в рамках продажи и других госактивов, но до сих пор безуспешно.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344154</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Безвизовый вызов // Корреспонденты “Ъ” в Киеве выясняли, введет ли Украина визовый режим для россиян</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344154</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/120/KMO_085445_03559_1_t219_213323.jpg" type="image/jpeg" length="15755" />
        <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 22:12:00 +0300</pubDate>
        <description>Власти Украины готовятся к последней перед летними каникулами сессионной неделе Верховной рады, когда на рассмотрение депутатов должен быть вынесен законопроект о введении визового режима с Россией. Хотя, согласно последнему опросу, 51% населения Украины выступает против такой меры и лишь 33% — за, значительная часть парламентариев намерена идти до конца и отгородиться визами от «страны-агрессора». Будет ли принят визовый закон и в каких формулировках, разбирались в Киеве корреспонденты “Ъ” Максим Юсин и Янина Соколовская.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>