<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Газета &quot;Коммерсантъ&quot;. Главное</title>
        <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Ежедневная иллюстрированная общенациональная деловая газета</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2017 23:05:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>http://www.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>http://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342693</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Кубок за здравие // Генеральную репетицию чемпионата мира Россия провела успешно</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342693</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_159586_00007_1_t219_210837.jpg" type="image/jpeg" length="18722" />
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 20:58:00 +0300</pubDate>
        <description>Кубок конфедераций, завершившийся в воскресенье, получил на удивление хвалебные отзывы как со стороны его непосредственных участников, так и Международной федерации футбола и большинства иностранных СМИ, дружно отметивших высокий уровень организации турнира. Впрочем, механически переносить успех Кубка конфедераций, считающегося генеральной репетицией чемпионата мира, на первенство планеты, которое Россия примет в следующем году, было бы все же опрометчиво. Прежде всего потому, что чемпионат мира — куда более масштабное мероприятие.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342654</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Зеленая энергетика выветривается // Поддержку ВИЭ предлагают переложить на бюджет</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342654</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_143165_00018_1_t219_232848.jpg" type="image/jpeg" length="44446" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Система поддержки зеленой энергетики в России может радикально измениться. «Совет рынка» предлагает не продлевать текущую схему на базе повышенных платежей потребителей. Проблема в том, что механизм одновременно требует роста объема мощности возобновляемых источников энергии (ВИЭ) и расходов потребителей, которые могут вдвое превысить прогноз, достигнув к 2024 году 174 млрд руб. в год. Сами потребители и продавцы электроэнергии считают, что поддержку просто стоит свернуть, а инвесторы в ВИЭ ждут от государства новых механизмов — за счет средств ФНБ, Пенсионного фонда, госсубсидий или госгарантий по кредитам и снижения таможенных пошлин.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342777</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Хрущевки потеряли две недели // Закон о реновации вступил в силу раньше ожидаемого</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342777</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_159563_00003_1_t219_235140.jpg" type="image/jpeg" length="32792" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Федеральный закон о реновации фактически заблокировал включение в программу реновации домов, которые не вошли туда до его опубликования. Мэрия Москвы продлила голосование по вопросу о включении в программу до 15 июля через общедомовые собрания собственников. По информации “Ъ”, в десятках домов по всему городу проведение общих собраний собственников жилья было назначено на первую половину июля, но по закону включиться в программу могут лишь те, кто успел проголосовать до его вступления в силу. Расширить список можно будет теперь только поправками к закону или через суд, считают опрошенные “Ъ” юристы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342778</guid>
        <category>Первая Полоса</category>
        <title>Биткоины утекают в доллары // Держатели криптовалютных счетов воспользовались курсом</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342778</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KVR_001027_00007_1_t219_235018.jpg" type="image/jpeg" length="28979" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Пользователи криптовалютных карт в первом полугодии предпочитали обналичивать средства на фоне резкого роста курса биткоина. В результате объем таких операций превысил объемы покупок в офлайн- и онлайн-магазинах, также постепенно набирающих обороты. При этом с получением биткоином статуса платежного средства в Японии наравне с национальной валютой участники рынка ждут взрывного роста количества пользователей сервисов, связанных с оборотом криптовалют.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342620</guid>
        <category>Экономическая Политика</category>
        <title>Больничные обрели виртуальную реальность // С 1 июля листок нетрудоспособности можно оформить в электронном виде</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342620</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_085979_07144_2_t219_212418.jpg" type="image/jpeg" length="21379" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>С 1 июля 2017 года россияне могут оформить больничный как в обычном, так и в электронном виде. Сейчас Фонд социального страхования выдает около 40 млн больничных в год на сумму, превышающую 300 млрд руб. В перспективе электронные больничные помогут снизить объемы мошенничества с выплатами, стимулировать участие населения в диспансеризации и сформировать статистику по профессиональным заболеваниям.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342478</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Историки определились с планами на революцию // РИО подвело промежуточные итоги юбилейного года</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342478</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_159515_00082_1_t219_211032.jpg" type="image/jpeg" length="21405" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Празднование 100-летия революции 1917 года не обостряет общественных отношений в России, решили члены Российского исторического общества (РИО). Его председатель директор Службы внешней разведки Сергей Нарышкин заявил, что «время исцеляет раны, которые нанесла России революция». Историки обсудили планы на осень, решив, что очередной цикл юбилейных мероприятий не должен противопоставлять две революции — «февральскую» и «октябрьскую». Главными юбилеями следующего года для РИО могут стать 200-летия со дня рождения Александра II и Карла Маркса, заявили “Ъ” в РИО.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342713</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Должников взяли за яйца с сюрпризом // Кредиты, выданные кондитерскому холдингу, растворились в реорганизации и утилизации</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342713</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_141501_02056_1_t219_214338.jpg" type="image/jpeg" length="17965" />
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 21:46:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, московская полиция заподозрила в особо крупном мошенничестве Александра Есина — основного бенефициара объединения «Руспродхолдинг», еще несколько лет назад считавшегося одним из ведущих в стране производителей и продавцов кондитерской продукции. По версии следствия, бизнесмен Есин и гендиректор входившего в холдинг ООО «Торговый дом “Русские продукты торг”» (РПТ) Алексей Ратников похитили около 4 млрд руб., полученных в качестве кредитов в ПАО «Промсвязьбанк». Невозврат денег должники объяснили кризисом, из-за которого продукцию, в том числе десятки тонн конфет, зефира и даже шоколадных яиц с сюрпризом Angry Birds, пришлось отправить на помойку. Кредиторы, в свою очередь, полагают, что заложенный в банке товар на самом деле оказался на прилавках.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342768</guid>
        <category>Новости</category>
        <title>Художникам отказывают от Центрального дома // Минюст подал иск о ликвидации Международной конфедерации союзов художников</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342768</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_114585_00015_1_t219_231707.jpg" type="image/jpeg" length="33390" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, Министерство юстиции подало в Верховный суд исковое заявление о ликвидации ассоциации общественных объединений «Международная конфедерация союзов художников» (МКСХ) — правопреемника Союза художников СССР. Конфедерации принадлежит ряд активов, самый важный из которых — Центральный дом художника на Крымском Валу.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342767</guid>
        <category>МИРОВАЯ ПОЛИТИКА</category>
        <title>Российско-никарагуанские вакцины никак не прививаются // Запуск совместного предприятия по их производству откладывается</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342767</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KSP_014392_00039_1_t219_231353.jpg" type="image/jpeg" length="24647" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Торжественно открытый в октябре 2016 года российско-никарагуанский завод по производству вакцин, расположенный в городе Манагуа, так и не заработал в намеченный срок. Россия вложила в проект 1 млрд руб.— 60% всего финансирования. Однако, как стало известно “Ъ”, для запуска производства не хватает более $10 млн. В Федеральном медико-биологическом агентстве (ФМБА), которое осуществляет реализацию проекта, не подтвердили информацию о нехватке финансирования, заявив: информация о проблемах завода распространяется конкурирующими производителями. В Санкт-Петербургском НИИ вакцин и сывороток (СПбНИИВС) заверили, что старт работы завода запланирован на 2018 год.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342760</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>В Домодедово вводят новый сбор // Аэропорт потребовал оплатить инфраструктуру</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342760</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_134935_00744_1_t219_033738.jpg" type="image/jpeg" length="18268" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Российские авиакомпании обеспокоены попыткой аэропорта Домодедово ввести новый сбор за доступ к инфраструктуре общего пользования, используемой для обслуживания пассажиров, самолетов и багажа. Аэропорт требует от компаний-хендлеров, в том числе аффилированных с перевозчиками, заключить договор по уплате такого сбора. Источники “Ъ” замечают, что авиакомпании и так платят за доступ к инфраструктуре через иные аэропортовые сборы и теперь создается риск, что им придется платить дважды.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342764</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Долгов на продажу не осталось // Основные объемы коллекторы скупили у банков в прошлом году</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342764</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KVR_000383_00016_1_t219_230827.jpg" type="image/jpeg" length="33813" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>В 2016 году банки продали коллекторам проблемные долги почти на 500 млрд руб. Объем продаж вырос по сравнению с предыдущим годом на 10%. Однако покупательская способность коллекторов небезгранична, и в текущем году наблюдается спад объемов продаваемых проблемных ссуд.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342750</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>К Крыму подведут превосходящие силы // Подъезды к Керченскому мосту смогут пропускать 153 пары поездов в сутки</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342750</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_157738_00170_1_t219_224550.jpg" type="image/jpeg" length="31688" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>К 2019 году железные дороги на подходах к портам Азово-Черноморского бассейна кратно увеличат свою пропускную способность — до 153 пар поездов в сутки. Правда, это не повлияет на планы движения по Керченскому мосту: там пропускная способность останется на плановом уровне, 47 пар ежесуточно. В 2020 году в Крым начнет ходить 15 пар пассажирских поездов, остальное, по прогнозам экспертов, придется на грузовые перевозки. Развитие инфраструктуры позволит снять дефицит пропускной способности на направлении к южным портам за счет перераспределения грузового и пассажирского потока.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342674</guid>
        <category>Деловые Новости</category>
        <title>Почта собрала очередь // Число претендентов на руководство ФГУПом растет</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342674</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KVR_000683_00007_2_t219_221034.jpg" type="image/jpeg" length="30907" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Возглавлявший «Почту России» с 2013 года Дмитрий Страшнов покинул свой пост по истечении контракта. Временно исполняющей обязанности главы ФГУПа стала его первый заместитель Ольга Осина. Занять эту должность на постоянной основе готовы как минимум шесть кандидатов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342364</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>На восток за восторгом // «Рильке и Россия» в Немецком литературном архиве</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342364</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_090981_08744_1_t219_191655.jpg" type="image/jpeg" length="34597" />
        <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:22:00 +0300</pubDate>
        <description>Отношениям Райнера Марии Рильке и России посвящена большая выставка в Германии. Русский след в биографии великого поэта изучал Алексей Мокроусов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3342658</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Даниил Медведев обновил Центральный корт // Он обыграл там Станисласа Вавринку</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3342658</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/DAILY/2017/118/KMO_088197_224423_1_t219_224330.jpg" type="image/jpeg" length="23192" />
        <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 22:57:00 +0300</pubDate>
        <description>В первый же день самого знаменитого теннисного турнира родилась сенсация, причем автором ее стал российский игрок. 21-летний дебютант Wimbledon Даниил Медведев, который лишь в этот понедельник пробился в рейтинге Ассоциации теннисистов-профессионалов в число 50 сильнейших, в четырех партиях переиграл трехкратного победителя турниров Большого шлема, третью ракетку мира швейцарца Станисласа Вавринку.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>