<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <copyright>1991-2017, АО &quot;Коммерсантъ&quot;</copyright>
        <docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
        <title>Коммерсантъ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        <description>Материалы с сайта</description>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2017 21:42:00 +0300</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://im.kommersant.ru/pics/yatlogo.gif</url>
            <title>ИД &quot;Коммерсантъ&quot;</title>
            <link>https://www.kommersant.ru/</link>
        </image>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351187</guid>
        <category></category>
        <title>Фото дня: 10 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351187</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_088197_224720_1_t219_211012.jpg" type="image/jpeg" length="18169" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 21:37:00 +0300</pubDate>
        <description>Занятия йогой в Хорватии, подготовка фонтана Треви к запуску в Италии, демонстрации женщин в Перу и другие яркие фотографии ушедшего дня — в фотогалерее ”Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351318</guid>
        <category>Пожары в России</category>
        <title>«РИО» окутало дымом // При пожаре в торговом центре Москвы пострадали 14 человек</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351318</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_128025_02963_1_t219_204059.jpg" type="image/jpeg" length="31085" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 20:55:00 +0300</pubDate>
        <description>Сегодня в торгово-развлекательном центре «РИО» на Дмитровском шоссе Москвы произошел пожар. По предварительным данным, причиной возгорания стало замыкание в электропроводке. Пострадали 14 человек, девять из которых доставлены в больницу.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351308</guid>
        <category>Экономика</category>
        <title>Госуслугам и субсидиям сократят путь // С граждан не будут больше брать справки о составе семьи</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351308</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_157551_00046_1_t219_201606.jpg" type="image/jpeg" length="23873" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 20:46:00 +0300</pubDate>
        <description>Необходимость предоставления гражданами справок о составе семьи для получения субсидий и госуслуг может быть отменена — Минэкономики разработало соответствующий законопроект. Ведомство предлагает госорганам самостоятельно получать эти сведения посредством межведомственного взаимодействия. Предполагается, что такой порядок позволит сократить временные и материальные издержки граждан.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351291</guid>
        <category>Похищения людей</category>
        <title>Правоохранители пришли в центр «Шаг за шагом» // В Нижегородской области освобождены 60 реабилитантов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351291</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_158575_00027_1_t219_200527.jpg" type="image/jpeg" length="39614" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 20:28:00 +0300</pubDate>
        <description>В селе Ройка Кстовского района Нижегородской области следователи при поддержке силовиков освободили 60 пациентов центра лечения от алкогольной и наркотической зависимости. Задержан руководитель организации, которого подозревают в похищении людей. Как выяснил “Ъ”, задержанным оказался 31-летний Алексей Аниканов, который вместе со своей родственницей Ольгой Рыжиковой создал благотворительный фонд «Шаг за шагом». Правоохранительные органы узнали о деятельности фонда от одного из пациентов, которому удалось бежать.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351280</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Авиакомпании наращивают пассажиропоток // Авиаперевозки в России сохраняют положительную динамику</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351280</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_159009_00020_1_t219_191916.jpg" type="image/jpeg" length="33634" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 20:06:00 +0300</pubDate>
        <description>Несмотря на некоторое замедление, темпы прироста пассажиропотока российских авиакомпаний остаются стабильно высокими. В июне объемы пассажиропотока выросли почти на 18,4%, до 10,3 млн человек, а за полугодие — на 21,2%, до 46,1 млн человек. Впрочем, чиновники прогнозируют, что к концу года темпы роста авиаперевозок все-таки замедлятся.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351298</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Алексей Абакумов вышел в РБК // Топ-менеджер «Румедиа» перешел в компанию Григория Березкина</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351298</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_154880_00164_1_t219_195310.jpg" type="image/jpeg" length="19385" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:57:00 +0300</pubDate>
        <description>Новый владелец РБК Григорий Березкин назначил Алексея Абакумова директором по развитию медиахолдинга РБК в дополнение к нынешним руководителям медиакомпании. На прошлой неделе господин Абакумов уволился из «Румедиа» Владимира Лисина.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351279</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Siemens завезли в Крым // Немецкий концерн грозит судом «Технопромэкспорту»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351279</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_120232_16387_1_t219_191134.jpg" type="image/jpeg" length="16764" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 19:32:00 +0300</pubDate>
        <description>Немецкая Siemens считает, что ООО «ВО “Технопромэкспорт”» (ТПЭ, входит в «Ростех») перенаправило в находящийся под санкциями Крым турбины, предназначенные под проект строительства тепловой электростанции (ТЭС) в Тамани. Неофициальная информация о такой возможности появлялась еще в прошлом году, но немцы постоянно опровергали свою причастность к подобной схеме поставок. Теперь в Siemens признали прошедшую в Крым поставку и обещают инициировать уголовное преследование ответственных за нее лиц.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351237</guid>
        <category>Исследования зарплат</category>
        <title>Деньги — рабочим, фасады — депутатам // Работникам завода Нижнего Тагила начали выплачивать зарплаты после жалобы Владимиру Путину</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351237</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_111307_17812_1_t219_175706.jpg" type="image/jpeg" length="28723" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 18:24:00 +0300</pubDate>
        <description>В Свердловской области началась активная работа по обращениям граждан Владимиру Путину, которые в воскресенье президент лично передал врио главе региона Евгению Куйвашеву. В частности, уже начались первые выплаты сотрудникам ЗАО «Нижнетагильский завод теплоизоляционных изделий», ситуацию с которыми глава государства назвал хамством. В отношении руководства предприятия СКР возбудил два новых уголовных дела.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351208</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Украина еще немного приблизилась к НАТО // Визит в Киев генсека альянса прошел в обстановке полного взаимопонимания</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351208</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_159708_00010_1_t219_172209.jpg" type="image/jpeg" length="27111" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:46:00 +0300</pubDate>
        <description>НАТО готово вернуться к обсуждению плана действий Украины для вступления в Североатлантический альянс. Этой новостью президент Украины Петр Порошенко подвел итоги визита в Киев генерального секретаря блока Йенса Столтенберга. «Мы считаем необходимым начать дискуссию о предоставлении плана действий по членству в НАТО, и наши предложения были с удовольствием приняты»,— сообщил господин Порошенко, сделав тем самым акцент на совпадении позиций Украины и НАТО.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350982</guid>
        <category></category>
        <title>Безграничный конфликт</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350982</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_088197_224687_1_t219_175114.jpg" type="image/jpeg" length="45642" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:42:00 +0300</pubDate>
        <description>70 лет между Индией, Пакистаном и Китаем не прекращается спор о территориальной принадлежности Кашмира. Регион частично контролируется каждой из сторон, но его границы до сих пор документально не закреплены. С июля 2016 года в столице индийской территории Сринагар продолжаются столкновения между мусульманскими активистами и силами правопорядка, параллельно идут бои на линии разграничения. Новая фаза затянувшегося конфликта — в фотогалерее “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351233</guid>
        <category></category>
        <title>Дмитрий Волошин</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351233</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:38:00 +0300</pubDate>
        <description>Глава городского округа Химки Московской области</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351185</guid>
        <category></category>
        <title>Александр Новиков напел про долгострой // Певец объявил о завершении строительства поселка «Бухта Квинс»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351185</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_158091_00173_1_t219_163403.jpg" type="image/jpeg" length="24038" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:36:00 +0300</pubDate>
        <description>Известный певец Александр Новиков заявил об окончании строительства клубного поселка «Бухта Квинс» в Екатеринбурге, из-за которого он стал фигурантом уголовного дела. По его словам, в ближайшее время пайщики получат свои квартиры. По мнению экспертов, если господину Новикову удастся примириться с пострадавшими, то его могут освободить от уголовной ответственности. Между тем пайщики утверждают, что строительные работы не окончены.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351186</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Ирак освобождается от «Исламского государства» // Мосул зачищают от последних боевиков</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351186</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_088197_224707_1_t219_163757.jpg" type="image/jpeg" length="30690" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:17:00 +0300</pubDate>
        <description>Вооруженные силы Ирака продолжают операцию по зачистке Мосула от террористов. Часть боевиков «Исламского государства» (ИГ; запрещено в России) спаслась бегством, переплыв реку Тигр. Однако оставшиеся группы террористов все еще могут скрываться в районе исторического центра города. Накануне премьер-министр Ирака Хайдер аль-Абади объявил об окончательном освобождении Мосула, второго по величине города страны, от боевиков.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351213</guid>
        <category></category>
        <title>Дмитрий Кузнецов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351213</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:12:00 +0300</pubDate>
        <description>Президент Межрегионального союза медицинских страховщиков, вице-президент Всероссийского союза страховщиков</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351161</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Традиционные СМИ объединяются против интернет-гигантов // Газеты недовольны доминированием соцсетей и агрегаторов на рынке цифровой рекламы и дистрибуции контента</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351161</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_120232_16376_1_t219_163302.jpg" type="image/jpeg" length="28264" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 17:01:00 +0300</pubDate>
        <description>На этой неделе ведущие американские газетные и журнальные компании обратятся с просьбой к Конгрессу предоставить им право вести коллективные переговоры с представителями интернет-индустрии, такими как Google и Facebook. Специальное разрешение Конгресса для этого необходимо, поскольку антимонопольное законодательство США запрещает представителям одной индустрии формировать подобные альянсы. Традиционные СМИ хотят обсудить с интернет-компаниями сложившуюся ситуацию, при которой интернет-компании получают растущие объемы интернет-рекламы и читательской аудитории, в том числе за счет контента, производимого СМИ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351165</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Forbes выиграл суд у журналистки // Бывшей сотруднице не удалось взыскать с издания компенсацию</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351165</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_111307_17801_1_t219_161149.jpg" type="image/jpeg" length="28053" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 16:48:00 +0300</pubDate>
        <description>Бывшая сотрудница Forbes Елена Зубова проиграла судебный спор с издателем и главным редактором журнала. После увольнения она требовала взыскать с работодателя 1,3 млн руб., обвинив его в изменении редакционной политики издания.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351159</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Из Republic уходит руководство редакции // Издание покинет главный редактор и ее заместители</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351159</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_111307_17802_1_t219_164237.jpg" type="image/jpeg" length="13416" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 16:24:00 +0300</pubDate>
        <description>Из издания Republic (бывший Slon.ru) уходят руководители редакции: главный редактор Ирина Малкова и ее заместители Петр Мироненко и Павел Миледин. Причины их ухода пока не объясняются. Главным редактором Republic станет Максим Кашулинский, который занимал эту должность до прихода новой команды.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351140</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>«Нуреев» будет жить // Гендиректор Большого театра объявил новую дату отмененной премьеры</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351140</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_129013_00195_1_t219_161942.jpg" type="image/jpeg" length="27447" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 16:05:00 +0300</pubDate>
        <description>В Белом фойе Большого театра прошел брифинг, на котором генеральный директор Большого театра Владимир Урин детально разъяснил собравшимся журналистам, почему была отменена мировая премьера балета «Нуреев».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351143</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Россия и Грузия договорились «сообразить» вместе со Швейцарией // Через Абхазию и Южную Осетию наконец-то проложат торговые коридоры</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351143</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_153679_00542_1_t219_153309.jpg" type="image/jpeg" length="25365" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 16:03:00 +0300</pubDate>
        <description>Представители Москвы и Тбилиси договорились приступить к реализации подписанного в 2011 году договора «О торговых коридорах» между Россией и Грузией через бывшие грузинские автономии — Абхазию и Южную Осетию. Об этом стало известно по итогам переговоров в Праге заместителя министра иностранных дел РФ Григория Карасина и спецпредставителя премьер-министра Грузии, посла Зураба Абашидзе.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351068</guid>
        <category></category>
        <title>Город всемирного наследия</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351068</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_120232_16384_1_t219_184852.jpg" type="image/jpeg" length="28729" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 15:43:00 +0300</pubDate>
        <description>В июле 2017 года список Всемирного наследия ЮНЕСКО пополнился новым объектом — столицей африканского государства Эритрея. Асмэру месные жители называют «маленьким Римом», город ведет свою историю с середины XII века. История «цветущего леса» — в фотогалерее “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351085</guid>
        <category>Борьба с коррупцией</category>
        <title>Мэр Владивостока готовится к суду // Начало процесса ожидается осенью</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351085</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_153916_00021_1_t219_142207.jpg" type="image/jpeg" length="17588" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 15:03:00 +0300</pubDate>
        <description>Отстраненный от должности мэр Владивостока Игорь Пушкарев завершает ознакомление с материалами уголовного дела, ожидается, что осенью начнется судебный процесс. По версии Следственного комитета России (СКР), он получил взятку в 75 млн руб. от родного брата Андрея Пушкарева, генерального директора ООО «Востокцемент». Как считают следователи, взамен мэр обеспечил закупки муниципальным предприятием «Дороги Владивостока» стройматериалов у «Востокцемента» на сумму более 1,2 млрд руб. Также Игорю Пушкареву инкриминируются злоупотребление должностными полномочиями и коммерческий подкуп. Сторона защиты называет обвинение абсурдным и намерена в суде добиваться оправдания.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351074</guid>
        <category></category>
        <title>Дмитрий Шицле</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351074</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:59:00 +0300</pubDate>
        <description>Управляющий директор, VIYM</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351034</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Сербию возмутило интервью премьера // Белграду напомнили о выборе между Россией и ЕС</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351034</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_088197_224698_1_t219_132013.jpg" type="image/jpeg" length="23838" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:53:00 +0300</pubDate>
        <description>В Сербии разгорелся скандал, вызванный заявлением нового премьера Аны Брнабич, что при необходимости выбора между ЕС и Россией Белград отдаст предпочтение Евросоюзу. Пророссийская оппозиция обвинила правительство в намерении повернуться спиной к Москве, а с премьером срочно встретился посол РФ в Белграде. Та передала ему стенограмму своего интервью Bloomberg, чтобы показать, что ее слова неверно истолковали. После этого на премьера обрушились сербские либералы. В воскресенье свою позицию впервые разъяснила сама Ана Брнабич. С подробностями — корреспондент “Ъ” на Балканах Геннадий Сысоев.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3351026</guid>
        <category>Деятельность КПРФ</category>
        <title>ЛДПР готова бойкотировать выборы // но не в этом году</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3351026</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_145721_00134_1_t219_130202.jpg" type="image/jpeg" length="17693" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 13:26:00 +0300</pubDate>
        <description>Вице-спикер Госдумы Игорь Лебедев заявил, что в ЛДПР «полностью поддерживают» позицию ЦК КПРФ, который пригрозил отказаться от участия в губернаторских выборах, если кандидатов партии в отдельных регионах не допустят до кампании с помощью муниципального фильтра. ЛДПР, правда, готова поддержать бойкот только со следующего года. Справороссы эту позицию не разделяют.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350900</guid>
        <category></category>
        <title>Стихийное «Нашествие»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350900</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_159612_00077_1_t219_114331.jpg" type="image/jpeg" length="41704" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:42:00 +0300</pubDate>
        <description>В Тверской области завершился ежегодный рок-фестиваль «Нашествие».  Более 100 исполнителей, около 200 тысяч зрителей и 4 дня проливных дождей, которые превратили площадку в болото. Поверх жанровой атрибутики гости были вынуждены надеть дождевики и резиновые сапоги, а машины пришлось эвакуировать спецтехникой. Чем запомнилось «Нашествие-2017» — в фотогалерее “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350960</guid>
        <category>Банковский надзор</category>
        <title>Крах «Югры»: отзыв или санация // В банк введена временная администрация АСВ</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350960</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_158919_00062_1_t219_110818.jpg" type="image/jpeg" length="20274" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:17:00 +0300</pubDate>
        <description>В занимающий 30-е место на российском рынке банк «Югра» введена временная администрация. Такое решение регулятор принял в связи с наличием угрозы интересам кредиторов и вкладчиков банка. Временная администрация должна провести обследование финансового положения банка и решить, есть ли основания для его спасения. Весомым аргументом в пользу санации является колоссальный объем вкладов — более 180 млрд руб.: у банков с таким объемом средств населения лицензии еще не отзывали. В случае санации не исключено, что «Югра» станет первым банком, на котором ЦБ опробует собственный механизм спасения — через фонд консолидации. В самом Центробанке заявили, что «Югра» более года находился под пристальным вниманием регулятора, но, несмотря на заверения акционеров о намерении поддержать банк капиталом, не исполнил ни одно из предписаний ЦБ.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350950</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Турецкого министра не пустили в Австрию // Запланированное им посещение митингов сочли «угрозой общественному порядку»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350950</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_120232_16366_1_t219_110720.jpg" type="image/jpeg" length="10571" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 11:12:00 +0300</pubDate>
        <description>Между Турцией и Австрией разгорается новый дипломатический скандал. Сегодня стало известно, что австрийское правительство запретило турецкому министру экономики Нихату Зейбекчи въезд в страну. Чиновник планировал посетить массовые мероприятия, посвященные годовщине попытки государственного переворота в Турции. Министерство экономики Турции утверждает, что его глава не пытался въехать в Австрию.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350829</guid>
        <category>Деятельность НКО и НПО</category>
        <title>Власть штампа // Архангельские библиотекари убирают с полок книги с отметкой Фонда Сороса</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350829</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_154953_00048_1_t219_093355.jpg" type="image/jpeg" length="28906" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 10:05:00 +0300</pubDate>
        <description>Чиновники архангельского министерства культуры утверждают, что не давали распоряжения об изъятии из библиотек региона книг, ранее переданных в дар Фондом Сороса. Информация о таком приказе на прошлой неделе разошлась в соцсетях. В опрошенных “Ъ” сельских библиотеках области признают, что им «посоветовали» убрать книги со штампом «Открытое общество» подальше с полок.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350907</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Сын Дональда Трампа не нашел компромата на Хиллари Клинтон // Хотя встречался ради этого с юристом из России</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350907</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_120232_16365_1_t219_101035.jpg" type="image/jpeg" length="12991" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 10:02:00 +0300</pubDate>
        <description>Юрист из России Наталья Весельницкая в разгар прошлогодней предвыборной кампании в США хотела передать семье Дональда Трампа компрометирующую информацию о Хиллари Клинтон, которая тогда баллотировалась на пост американского президента. Об этом со ссылкой на свои источники сообщила газета The New York Times. В итоге с госпожой Весельницкой встретился сын тогдашнего кандидата от республиканцев, а сейчас главы Белого дома Дональд Трамп-младший. Но ничего интересного он так и не услышал.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350905</guid>
        <category>Правила и штрафы</category>
        <title>Ржавчина Гибдд не волнует // Вступили в силу новые правила регистрации автомобилей</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350905</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/10/KMO_147076_00051_1_t219_093940.jpg" type="image/jpeg" length="28684" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 09:58:00 +0300</pubDate>
        <description>10 июля в силу вступил приказ МВД, уточняющий правила регистрации автомобилей в Госавтоинспекции. В частности, теперь в документе четко закреплено, что машину на учет можно поставить в случае, если идентификационный номер съеден ржавчиной или коррозией. Кроме того, при регистрации теперь не нужно предъявлять полис ОСАГО, уточнены правила восстановления регистрации после ее прекращения. Одновременно с этим ГИБДД планирует изменить правила выдачи прав и проведения экзаменов.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350830</guid>
        <category></category>
        <title>Кого Белый дом считает контролирующими лицами</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350830</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:56:00 +0300</pubDate>
        <description>Это физическое или юридическое лицо, в течение трех лет до возникновения признаков банкротства (и до начала судебного процесса о несостоятельности) имеющее право давать обязательные для исполнения должником указания или возможность иным образом определять его действия, в том числе по совершению сделок и определению их условий. При этом в поправках правительства приводится перечень критериев, презюмирующих факт контроля лица над должником, пока не доказано иное. Например, в силу должности — если лицо являлось руководителем должника или его управляющей организации, членом исполнительных органов управления, ликвидатором или членом ликвидационной комиссии. Также контролирующим лицом можно оказаться в силу полномочий — при наличии возможности распоряжаться (в том числе вместе с заинтересованными лицами) хотя бы 50% голосующих акций должника (более половины долей в ООО или голосов в общем собрании участников) либо права назначать руководителя должника. Для успеха взыскания средств с контролирующих лиц поправки правительства…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/2230175</guid>
        <category></category>
        <title>День в истории: 10 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/2230175</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2013/07/09/KMO_111307_14362_1_t219_104711.jpg" type="image/jpeg" length="26372" />
        <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Начало Смоленского сражения в Великой Отечественной войне, крушение теплохода «Булгария», день рождения Николы Теслы и другие события, которыми запомнился этот день в истории, — в фотогалерее «Ъ».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350813</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Денис Лебедев бил аккуратно // Российский боксер сохранил звание суперчемпиона WBA</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350813</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KEK_004351_00005_1_t219_102757.jpg" type="image/jpeg" length="20162" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 23:57:00 +0300</pubDate>
        <description>В воскресенье в Екатеринбурге россиянин Денис Лебедев защитил титул суперчемпиона мира по версии Всемирной боксерской ассоциации — WBA Super World — в первом тяжелом весе (до 90,71 килограмма). В 12-раундовом бою он выиграл единогласным решением судей у австралийца Марка Флэнагана. Шоу, в рамках которого состоялись еще пять боксерских поединков, а кроме того, выступали представители смешанных единоборств, было организовано промоутерской компанией RCC Boxing Promotions.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350780</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Тайна и Ява // «Тонеелгруп Амстердам» на Чеховском фестивале</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350780</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_111307_17800_1_t219_222243.jpg" type="image/jpeg" length="15377" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:37:00 +0300</pubDate>
        <description>Голландская труппа «Тонеелгруп Амстердам» представила на Чеховском фестивале спектакль «Тайная сила» в постановке руководителя театра и одного из самых именитых современных европейских режиссеров Иво ван Хове. Рассказывает Роман Должанский.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350792</guid>
        <category>Присоединение Крыма</category>
        <title>Сергей Аксенов взял строителей под контроль // Правительство Крыма сможет запрещать стройки и признавать их незаконными</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350792</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_155994_00038_1_t219_222435.jpg" type="image/jpeg" length="27393" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:32:00 +0300</pubDate>
        <description>Парламент Крыма принял закон «Об особенностях создания в Республике Крым зон с особой архитектурно-планировочной организацией территории», который подготовил глава республики Сергей Аксенов. Теперь правительство Крыма сможет создавать территории, на которых будет ограничена или запрещена застройка, а строящиеся объекты признавать самовольными. Крымские власти принятие закона объясняют необходимостью наведения порядка в земельной и строительной сфере. Юрист Александр Талипов считает, что «аппетиты» крупных крымских девелоперов закон не ограничит.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350779</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Приз с перебоями // Итоги кинофестиваля в Карловых Варах</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350779</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_097065_09133_1_t219_220450.jpg" type="image/jpeg" length="36802" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 22:16:00 +0300</pubDate>
        <description>52-й Карловарский фестиваль оказался успешным для российской кинематографии. Фильму Александра Ханта «Как Витька Чеснок вез Леху Штыря в дом инвалидов» присуждена главная награда конкурса восточноевропейского кино. Александр Яценко получил «Хрустальный глобус» как лучший актер международного (главного) конкурса за роль в картине «Аритмия» Бориса Хлебникова. В остальном же вердикты жюри показались совершенно абсурдными Андрею Плахову.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350764</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>Эксперты усомнились в подлинности княжьих даров // «Ростовский кремль» объявил подделкой картины, подаренные Никитой Лобановым-Ростовским</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350764</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KSP_009749_00659_1_t219_204725.jpg" type="image/jpeg" length="14724" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:56:00 +0300</pubDate>
        <description>Дары потомка князей и коллекционера Никиты Лобанова-Ростовского государственному музею-заповеднику «Ростовский кремль» признаны подделкой. С соответствующим заявлением выступил музей. Речь идет о картинах авангардистов Ильи Машкова, Александры Экстер и Жоржа Брака. В «Ростовском кремле» подчеркивают, что не хотели объявлять об этом публично, однако вынуждены были это сделать после публикаций в СМИ, инициированных, по их мнению, господином Лобановым-Ростовским. Дальнейшую судьбу картин в музее не комментируют. Эксперт считает, что работы не будут включены в государственный музейный фонд.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350759</guid>
        <category>Деятельность Алексея Навального</category>
        <title>«Агитационный субботник» закончился задержаниями // В регионах прошли акции за выдвижение Алексея Навального в президенты</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350759</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KCB_000101_00002_1_t219_204108.jpg" type="image/jpeg" length="30449" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:47:00 +0300</pubDate>
        <description>8 и 9 июля в 55 городах по всей России сторонники Алексея Навального устроили «агитационный субботник» в защиту права оппозиционера участвовать в президентской кампании. Только в столице МВД отчиталось о задержании порядка 70 волонтеров «за нарушение порядка публичных мероприятий». Еще как минимум 31 агитатора задержали в других городах России. В ряде регионов продолжились обыски штабов господина Навального.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350743</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>«Северный поток-2» прописывают в заказнике // В правительстве Ленобласти снимают ограничения на строительство в природной зоне</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350743</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_130926_00851_1_t219_203540.jpg" type="image/jpeg" length="26013" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 20:39:00 +0300</pubDate>
        <description>Власти Ленинградской области хотят изменить положение о Кургальском заказнике, разрешив на его территории строительство линейных объектов. В «Гринписе России» говорят, что это снимет препятствия для прокладки через заказник трубопровода «Северный поток-2». Ранее в правительстве РФ были озабочены обеспечением такого маршрута строительства нового экспортного газопровода. В компании Nord Stream 2 AG (разработчик проекта) пообещали инвестировать €30 млн на протяжении 50 лет в развитие региона в случае прокладки «Северного потока-2» через заказник.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350705</guid>
        <category>Некрологи</category>
        <title>«Он стал частью информационного потока» // “Ъ” вспоминает Антона Носика</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350705</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_132782_00213_1_t219_181153.jpg" type="image/jpeg" length="19334" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 18:49:00 +0300</pubDate>
        <description>В воскресенье от сердечного приступа умер известный медиаменеджер, журналист, блогер, один из создателей Рунета Антон Носик. Эта новость из тех, что расходятся по соцсетям с обязательным добавлением «не верю»: всего неделю назад Антону Носику исполнился 51 год, он находился в расцвете сил, читатели всерьез желали ему дожить до ста лет. За несколько часов до смерти, вспоминают друзья, он «как обычно, был мудр и весел».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350687</guid>
        <category>Борьба с мошенничеством и хищениями</category>
        <title>Дело экс-главы ВЕФК утвердили в Австрии // Венский суд дал согласие на уголовное преследование Александра Гительсона</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350687</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KSP_013793_00015_1_t219_160029.jpg" type="image/jpeg" length="20691" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 16:33:00 +0300</pubDate>
        <description>Как стало известно “Ъ”, австрийские судебные органы дали разрешение на привлечение в России к уголовной ответственности за мошенничество бывшего владельца банка ВЕФК Александра Гительсона, уже отбывшего наказание за хищение средств правительства Ленинградской области и депутата Госдумы Аднана Музыкаева. Вместе с тем австрийские власти отказались санкционировать уголовное преследование финансиста по делу о даче банкиром взятки в размере около $2 млн экс-управляющей региональным управлением ПФР Наталье Гришкевич. Адвокат Александра Гительсона заявил, что ему неизвестно о решении австрийского суда.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350680</guid>
        <category>Строительство космодрома &quot;Восточный&quot;</category>
        <title>Взятки при строительстве космодрома дошли до суда // Экс-глава красноярского ФГУП Михаил Калинин отправлен под арест</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350680</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_153256_00023_1_t219_153501.jpg" type="image/jpeg" length="15280" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 15:48:00 +0300</pubDate>
        <description>В Красноярском крае суд отправил под арест бывшего руководителя ФГУП «Главное военно-строительное управление №9» (ранее — ФГУП «Главное управление специального строительства по территории Сибири при Спецстрое России») Михаила Калинина. Экс-главу строительной компании обвиняют в получении взятки в размере 4 млн руб. и присвоении около 10 млн руб. при строительстве космодрома Восточный. Сам он сообщил СМИ, что свою вину не признает.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350665</guid>
        <category></category>
        <title>Чем известен Антон Носик</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350665</link>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 11:44:00 +0300</pubDate>
        <description>9 июля в Москве умер российский медиаменеджер и блогер Антон Носик. Подробности его биографии — в справке “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350662</guid>
        <category></category>
        <title>Чем знаменит Илья Глазунов</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350662</link>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 11:30:00 +0300</pubDate>
        <description>Российский художник-живописец Илья Глазунов умер на 88-м году жизни. Подробности его биографии — в справке “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3348400</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Товары повседневного спроса в поисках роста продаж // Nielsen рассказала о проблемах ритейлеров</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3348400</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_120232_16361_1_t219_111921.jpg" type="image/jpeg" length="32683" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 11:25:00 +0300</pubDate>
        <description>Начало нынешнего года у ритейлеров не задалось на фоне снижения цен, поздней Пасхи и изменения потребительских предпочтений. Производители и продавцы товаров повседневного спроса активно ищут возможности роста производства и продаж, и исследовательская компания Nielsen проанализировала возможные источники этого роста.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350655</guid>
        <category>Спорт</category>
        <title>Мировую лигу выиграли волейболисты Франции // Россияне до стадии play-off не добрались</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350655</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/09/KMO_111307_17797_1_t219_102628.jpg" type="image/jpeg" length="34386" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 10:27:00 +0300</pubDate>
        <description>Французские волейболисты, взявшие верх над сборной Бразилии — 3:2 в заключительной встрече «Финала шести», вторично в истории стали победителями лиги. Третье место заняла сборная Канады. Россияне не сумели выйти из группы.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3345259</guid>
        <category></category>
        <title>Лучшие материалы “Ъ” за неделю // Выбор редакции за 3—9 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3345259</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/07/KMO_134935_00554_1_t219_224723.jpg" type="image/jpeg" length="15410" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 10:18:00 +0300</pubDate>
        <description>Какие события в России заставили инвесторов сократить инвестиции, во сколько обойдется отдых на курортах РФ, почему ушел в отставку ядерный генерал — в подборке “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/2229318</guid>
        <category></category>
        <title>День в истории: 9 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/2229318</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2013/07/08/KMO_096855_12256_1_t219_103636.jpg" type="image/jpeg" length="29959" />
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>День независимости Аргентины, приговор Николаю Вавилову, презентация первых бумажных салфеток и другие события, которыми запомнился этот день в истории, — в фотогалерее «Ъ».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350621</guid>
        <category>Культура</category>
        <title>«Аритмию» одолел «Маленький крестоносец» // Завершился кинофестиваль в Карловых Варах</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350621</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_097065_09131_1_t219_232006.jpg" type="image/jpeg" length="25896" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 23:37:00 +0300</pubDate>
        <description>52-й Карловарский фестиваль принес российскому кино успех, хотя и более умеренный, чем предполагалось. Фильму Александра Ханта «Как Витька Чеснок вез Леху Штыря в дом инвалидов» присуждена главная награда конкурса восточно-европейского кино «К Востоку от Запада». Александр Яценко получил «Хрустальный глобус» как лучший актер главного конкурса за роль в картине «Аритмия».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350608</guid>
        <category>Итоги недели на фондовом рынке</category>
        <title>В рублях индекс длиннее // Итоги недели 3—7 июля на фондовом рынке</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350608</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KVR_000839_00069_1_t219_191825.jpg" type="image/jpeg" length="21995" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 19:20:00 +0300</pubDate>
        <description>На фоне роста курса доллара индекс РТС вновь опустился ниже 1000 пунктов, а индекс ММВБ показал заметный рост.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350603</guid>
        <category>Некрологи</category>
        <title>«Даниил Александрович пробуждал в людях все самое доброе и светлое» // В Санкт-Петербурге простились с писателем Даниилом Граниным</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350603</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_159693_00001_1_t219_180441.jpg" type="image/jpeg" length="21258" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 18:20:00 +0300</pubDate>
        <description>В Санкт-Петербурге сегодня прошла церемония прощания с писателем-блокадником Даниилом Граниным. Он умер 4 июля в возрасте 98 лет. Чиновники, пришедшие на церемонию в Таврический дворец, вспоминали Даниила Гранина как настоящего интеллигента и патриота. Деятели культуры — как человека свободного, открытого и верного ценностям демократии.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350600</guid>
        <category>Рейтинги банков</category>
        <title>Крупнейшие банки на рынке потребительского кредитования // Навстречу новому рекорду</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350600</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KSP_013068_03699_1_t219_171804.jpg" type="image/jpeg" length="24624" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 17:25:00 +0300</pubDate>
        <description>Уже почти год рынок потербительского кредитования растет и скоро может достичь рекордного размера за все время наблюдений.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350562</guid>
        <category></category>
        <title>«Я всегда помню, что моя профессия — это как профессия врача»</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350562</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_128025_02958_1_t219_114412.jpg" type="image/jpeg" length="26134" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 16:29:00 +0300</pubDate>
        <description>8 июля 1952 года родился генеральный директор киноконцерна «Мосфильм», кинорежиссер и сценарист Карен Шахназаров. Закончив ВГИК в мастерской Игоря Таланкина, он начал работать на «Мосфильме», который возглавил в 1998 году. Кадры со съемочной площадки фильмов «Мы из джаза», «Зимний вечер в Гаграх» и другие моменты творческой биографии — в фотогалерее «Ъ».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3348398</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Petya как предчувствие // Эксперты считают нашествие вирусов-вымогателей лишь прикрытием для более серьезных атак</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3348398</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_156351_00100_1_t219_111040.jpg" type="image/jpeg" length="12272" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 14:58:00 +0300</pubDate>
        <description>Весьма скромные суммы, собранные злоумышленниками в ходе недавних атак вирусов-вымогателей, натолкнули экспертов на мысль о том, что реальной целью этих атак являлся не сбор средств с пострадавших. Аналитики считают, что злоумышленники хотели собрать конфиденциальные данные атакованных компаний, чтобы потом использовать их для более серьезных атак.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347704</guid>
        <category></category>
        <title>Другие новости // Несрочные, но любопытные сообщения и тренды 3–7 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347704</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/07/KMO_097065_09011_1_t219_113141.jpg" type="image/jpeg" length="29546" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:35:00 +0300</pubDate>
        <description>«Друзей» испортил квартирный вопросДействие многих популярных американских ситкомов разворачивается в Нью-Йорке. Их герои, которые зачастую имеют не самую престижную работу, а иногда и вовсе перебиваются случайными заработками, живут в квартирах, которые не смогли бы позволить себе в реальности. Кто из героев сериалов, по мнению экспертов, мог бы осилить аренду жилья в Нью-Йорке, а кто нет, читайте в материале “Ъ”.Американцы не готовы уединяться друг с другомОколо четверти американцев считают предосудительной рабочую встречу наедине с человеком другого пола, а более половины жительниц США никогда бы не пошли в бар с мужчиной, не являющимся их супругом. Поводом для исследования моральных ограничений американцев, проведенного по заказу The New York Times, стало высказывание вице-президента США Майка Пенса. Подробнее о результатах опросов — в материале “Ъ”.Британских любителей вина ожидают суровые временаВеликобритания — страна любителей вина. По данным…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347862</guid>
        <category>Недвижимость</category>
        <title>«Друзей» испортил квартирный вопрос</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347862</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:34:00 +0300</pubDate>
        <description>Действие многих популярных американских ситкомов разворачивается в Нью-Йорке. Их герои, которые зачастую имеют не самую престижную работу, а иногда и вовсе перебиваются случайными заработками, живут в квартирах, которые не смогли бы позволить себе в реальности. К такому выводу пришел Адам Глейчер, эксперт в компании, запустившей на американский рынок приложение Roomi, помогающее найти идеального соседа для совместной аренды жилья. Он сопоставил средние заработки героев сериалов с потенциальной стоимостью их жилищ.К примеру, у Моники Геллер из сериала «Друзья», сыгранной актрисой Кортни Кокс, достаточно благополучная работа поваром. Однако ее заработков не хватило бы на ее жилье. А вот ее подруга Рэйчел Грин, в исполнении Дженнифер Энистон, смогла бы оплатить аренду при условии, что будет совмещать карьеру в мире моды с подработкой официанткой в местном кафе. Большинство героев этого сериала живут в многоквартирном доме в районе Гринвич-Виллидж, где аренда достигает $1,8 тыс. за комнату в месяц. Яркий пример…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347865</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Американцы не готовы уединяться друг с другом</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347865</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:34:00 +0300</pubDate>
        <description>Около четверти американцев считают предосудительной рабочую встречу наедине с человеком другого пола, а более половины жительниц США никогда бы не пошли в бар с мужчиной, не являющимся их супругом. Поводом для исследования моральных ограничений американцев, проведенного по заказу The New York Times, стало высказывание вице-президента США Майка Пенса. В 2002 году он заявил, что никогда не ест наедине с женщинами, за исключением своей жены. Неосторожные слова члена Палаты представителей тогда не привлекли к себе внимания, но спустя 15 лет, после его назначения вице-президентом, The Washington Post напомнил о них. В итоге журналисты и пользователи соцсетей раскритиковали господина Пенса, ведь второй человек в американской политике исключил возможность рабочих обедов с тремя судьями Верховного суда США, 105 членами Конгресса и двумя членами правительства: министром транспорта Элейн Чао и министром образования Бетси Девос. Но оказалось, что критики поторопились. Более трети мужчин в США солидарны с чиновником: 36%…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347866</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Британских любителей вина ожидают суровые времена</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347866</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:34:00 +0300</pubDate>
        <description>Великобритания — страна любителей вина. По данным International Wine &amp; Spirit Research, употребляют его 71% совершеннолетних британцев. В прошлом году они выпили вина на $18,2 млрд (около 26 бутылок на человека), однако в ближайшем будущем объемы потребления любимого напитка британцев могут существенно сократиться из-за надвигающегося «Брексита».99% вина в Великобританию поступает из-за рубежа, преимущественно из Франции и Италии. Лондон импортирует около 15% всего производимого в мире вина, которое становится для британцев все дороже — в конце 2016 года средняя цена за бутылку достигла рекордной отметки &amp;#163;5,6. По данным аналитиков, к 2025 году цены на вино в стране могут вырасти на 10–20%, а его потребление упасть на 15–30%. Эксперты отмечают, что, чем хуже для экономики страны пройдет «Брексит», тем выше будут эти показатели. При самом неблагоприятном сценарии выхода из ЕС аналитики прогнозируют снижение импорта вина на 27% из-за снижения доходов населения, повышения акцизов и падения национальной валюты…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347868</guid>
        <category>Hi-Tech</category>
        <title>Дети не умеют завязывать шнурки, но разбираются в смартфонах</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347868</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:34:00 +0300</pubDate>
        <description>Современные дети быстрее осваивают компьютерные технологии, чем овладевают базовыми жизненными навыками. Таковы данные исследования австралийской компании AVG Technologies, в рамках которого были опрошены 2,2 тыс. родителей, проживающих в Австралии, Новой Зеландии, США, Канаде, Японии и ряде стран ЕС. Выяснилось, что больше малолеток (от двух до пяти лет) умеет играть в простые компьютерные игры (58%), чем кататься на велосипеде (43%). 19% могут использовать приложения на смартфоне, но лишь 9% сами завязывают шнурки. Каждый четвертый может пользоваться веб-браузером, но лишь каждый пятый умеет плавать. При этом матери в возрасте 35 лет и старше лучше справляются с обучением своих детей. Для сравнения, 40% малышей у матерей в этой возрастной категории могут написать свое имя, тогда как у более молодых мам с этим справятся 35% детей.Эксперты отмечают, что дети все чаще живут вдали от бабушек и дедушек, а родители вечно заняты на работе. Неудивительно, что они все чаще отдают обучение своих отпрысков на аутсорсинг…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347869</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Турки охладели к немецкой политике</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347869</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:33:00 +0300</pubDate>
        <description>Согласно исследованию Союза европейских турецких демократов, турецкие иммигранты не интересуются внутренней политикой Германии — более 40% из них не представляют, за кого будут голосовать на ближайших выборах в Бундестаг. Выходцами из Турции являются около миллиона немецких избирателей, и 15% из них вообще не собираются использовать свой бюллетень или приходить на избирательные участки. Из тех, кто решил воспользоваться своим правом и проголосовать, только 7% планируют поддержать возглавляемое действующим канцлером Ангелой Меркель объединение Христианско-демократического союза и Христианско-социального союза. При этом, по данным соцопросов, за этот блок планируют отдать свои голоса около 40% немецких избирателей. Всеобщие парламентские выборы назначены на 24 сентября 2017 года, и до этого времени немецкие политики сохраняют шанс заинтересовать 41% неопределившихся турков. В опросе участвовали 1 тыс. турецких иммигрантов, проживающих в Германии. Всего в стране, по оценкам, находится около 3 млн турков (при населении…</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344755</guid>
        <category>Бизнес</category>
        <title>Монетизация тирана // Как сейчас торгуют Сталиным</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344755</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/06/KMO_124195_00038_1_t219_204940.jpg" type="image/jpeg" length="30474" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:18:00 +0300</pubDate>
        <description>Государство сознательно не дает четких оценок сталинизму, и в этой тишине общество, как умеет, считывает «язык тела».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3350561</guid>
        <category>Мир</category>
        <title>Российские усилия по борьбе с терроризмом оценили в Минске // На парламентской ассамблее ОБСЕ одобрили резолюцию депутата Госдумы Николая Ковалева</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3350561</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/08/KMO_088197_224671_1_t219_112104.jpg" type="image/jpeg" length="38423" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 12:09:00 +0300</pubDate>
        <description>Комитет по политическим вопросам и безопасности парламентской ассамблеи (ПА) ОБСЕ сегодня одобрил российский проект резолюции, посвященный борьбе с терроризмом. Документ, подготовленный депутатом Госдумы РФ Николаем Ковалевым, предлагает расширить практику «добровольных контртеррористический ограничений СМИ», чтобы не допустить пропаганду радикальных идей. Кроме того, автор призывает создать в ОБСЕ комитет, координирующий усилия стран-участниц в борьбе с террористом. За принятием резолюции в Минске следил корреспондент “Ъ” Кирилл Кривошеев.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3347883</guid>
        <category></category>
        <title>События недели // 3—9 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3347883</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/07/KMO_088197_224667_1_t219_230446.jpg" type="image/jpeg" length="20888" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 11:35:00 +0300</pubDate>
        <description>Массовые демонстрации антиглобалистов перед саммитом G20 в Гамбурге, встреча Владимира Путина и Дональда Трампа, смерть писателя Даниила Гранина, штурм здания парламента Венесуэлы, Неделя высокой моды в Париже и другие события уходящей недели — в подборке “Ъ”.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344775</guid>
        <category>Еженедельный Ъ</category>
        <title>Не в своей отделке // Что такое ремонт от застройщика</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344775</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/06/KMO_128025_02952_1_t219_213233.jpg" type="image/jpeg" length="48019" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Россияне мечтают забыть звук перфоратора. А еще у них мало денег. Конкуренция за имеющиеся привела к тому, что застройщики теперь предлагают квартиры под ключ с отделкой — и даже с мебелью.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/2228959</guid>
        <category></category>
        <title>День в истории: 8 июля</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/2228959</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2013/07/08/KMO_111307_02954_1_t219.jpg" type="image/jpeg" length="51072" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Полтавская битва, выход первого номера The Wall Street Journal, первая морская экспедиция из Европы в Индию Васко да Гамы и другие события, которыми запомнился этот день в истории,— в фотогалерее «Ъ».</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343967</guid>
        <category>Еженедельный Ъ</category>
        <title>«Я не вижу в ближайшей перспективе условий, при которых мы захотели бы вернуться на розничный рынок» // Глава Нордеа банка Михаил Поляков — о работе в России</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343967</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/05/KMO_159304_00255_1_t219_172310.jpg" type="image/jpeg" length="13979" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Почему потребительское кредитование в России не является хорошим бизнесом и не станет им в ближайшем будущем, а также чем российская розница отличается от скандинавской, председатель правления Нордеа банка рассказал корреспонденту “Ъ” Максиму Буйлову.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3343968</guid>
        <category>Еженедельный Ъ</category>
        <title>Жилплощадь революции // Как квартирный вопрос портил советских граждан</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3343968</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/05/KMO_074585_00001_1_t219_172501.jpg" type="image/jpeg" length="30166" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Покончившая с Гражданской войной страна в начале 1920-х годов столкнулась с жесточайшим жилищным кризисом. В крупные города стали возвращаться жители, пережидавшие неспокойное голодное время в деревнях. Вместе с ними на заводы и фабрики, возобновившие работу, хлынули огромные массы новоиспеченных рабочих. Квартир, комнат, подвалов и полуподвалов на всех не хватало. Разрешение жилищного вопроса поручили НКВД, который попытался переложить ответственность за содержание жилья с государства на жильцов, но особого успеха это не принесло.</description>
        </item>
        <item>
        <guid>https://www.kommersant.ru/doc/3344594</guid>
        <category>Еженедельный Ъ</category>
        <title>Универсальный примат // Как обезьяны служат российской науке</title>
        <link>https://www.kommersant.ru/doc/3344594</link>
        <enclosure url="https://www.kommersant.ru/Issues.photo/CORP/2017/07/06/KMO_159603_00468_1_t219_183519.jpg" type="image/jpeg" length="32391" />
        <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
        <description>Россия – родина слонов, но обезьяны у нас в природе не живут. Зато работают: заменяют собой людей в опасных экспериментах и медицинских исследованиях.</description>
        </item>
    </channel>
</rss>